{"ocean":[{"level":"1","type":"ocean","question":"Mul on kest ja rooman aeglaselt ookeanip√µhjas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma ei ole v√§ga kiire!"},{"text":"Kannan oma kodu selili."},{"text":"Mulle meeldib s√º√ºa merevetikaid."}],"options":[{"label":"T√§htkala","isCorrect":false},{"label":"Seahobune","isCorrect":false},{"label":"Tigu","isCorrect":false},{"label":"Meretigu","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"2","type":"ocean","question":"Olen suur ja hall imetaja, kes armastab ujuda. Inimesed n√§evad mind vahel veest v√§lja h√ºppamas! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen suurem kui delfiin."},{"text":"M√µnel minusugusel on hambad, teisel mitte."},{"text":"Laulan ookeanis laule."}],"options":[{"label":"Vaal","isCorrect":true},{"label":"Tihend","isCorrect":false},{"label":"Kaheksajalg","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"3","type":"ocean","question":"Olen v√§rviline loom, kes elab soojas vees ja ehitab riffe. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Aitan ehitada veealuseid konstruktsioone."},{"text":"Ma tulen paljudes erksates v√§rvides."},{"text":"Minu l√§hedal elab palju teisi kalu."}],"options":[{"label":"Mesilased","isCorrect":false},{"label":"Korall","isCorrect":true},{"label":"Lobster","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"4","type":"ocean","question":"Mul on kaheksa k√§tt ja v√µin pritsida tinti, et ohust p√§√§seda. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul ei ole luid."},{"text":"Ma saan v√§rve muuta, et sulanduda."},{"text":"Elan ookeanis."}],"options":[{"label":"Kaheksajalg","isCorrect":true},{"label":"Seahobune","isCorrect":false},{"label":"Krabi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"5","type":"ocean","question":"Olen v√§ga suur kala, kellel on luude ja paljude teravate hammaste asemel k√µhr. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen teatavasti kiskja."},{"text":"M√µned inimesed kardavad mind v√§ga."},{"text":"Sa v√µid mind leida k√µigist ookeanidest."}],"options":[{"label":"Delfiin","isCorrect":false},{"label":"Haid","isCorrect":true},{"label":"M√µ√µkkalad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"6","type":"ocean","question":"Olen suur h√µljuv j√§√§mass. Kust mind k√µige t√µen√§olisemalt leitakse?","hints":[{"text":"Mul on v√§ga-v√§ga k√ºlm."},{"text":"Ô∏è J√§√§karud elavad vahel minu peal."},{"text":"Olen valmistatud k√ºlmutatud veest."}],"options":[{"label":"Ekvaator","isCorrect":false},{"label":"Arktikas","isCorrect":true},{"label":"K√µrb","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"7","type":"ocean","question":"Olen nime saanud tohutule lainele, mis on sageli p√µhjustatud maav√§rinast ookeani all. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma v√µin olla v√§ga destruktiivne."},{"text":"Inimesed saavad tihti hoiatusi minu kohta."},{"text":"V√µin reisida √ºle terve ookeani."}],"options":[{"label":"Typhoon","isCorrect":false},{"label":"Orkaan","isCorrect":false},{"label":"Tsunami","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"8","type":"ocean","question":"Olen hoovus Atlandi ookeanis, mis toob sooja vett Mehhiko lahest Euroopasse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Aitan hoida Euroopat soojemana, kui see muidu oleks."},{"text":"Alustan Florida l√§hedalt."},{"text":"Olen v√µimas, kiiresti liikuv veevool."}],"options":[{"label":"P√§rsia lahe oja","isCorrect":true},{"label":"Labradori hoovus","isCorrect":false},{"label":"California praegune","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"9","type":"ocean","question":"Olen ookeani s√ºgavaim osa, mis asub Vaikse ookeani l√§√§neosas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Surve seal all on tohutu."},{"text":"Olen vormitud nagu poolkuu."},{"text":"Minu juures on kunagi k√§inud v√§ga v√§hesed inimesed."}],"options":[{"label":"Mariana kraav","isCorrect":true},{"label":"Kesk-Atlandi Ridge","isCorrect":false},{"label":"Suur barj√§√§rirahu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"10","type":"ocean","question":"Olen protsess, kus m√µned mereolendid toodavad oma valgust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Aitan olenditel pimedas n√§ha."},{"text":"See on keemiline reaktsioon, mis tekitab valgust."},{"text":"M√µned kalad kasutavad mind saagi ligimeelitamiseks."}],"options":[{"label":"Fotos√ºntees","isCorrect":false},{"label":"Bioluminestsents","isCorrect":true},{"label":"Eholokatsioon","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}}],"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Mul on juured, aga mitte jalad. Ma aitan sul hingata, aga sul ei ole kopse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen tihti pikk ja roheline."},{"text":"‚òÄÔ∏è Vajan kasvamiseks p√§ikesevalgust."},{"text":"Sa v√µid mind leida metsast v√µi aiast."}],"options":[{"label":"Pilv","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Kalju","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Olen koduks seemnetele ja vahel olen ka ilus. Kasvatan taimel, aga ma ei ole leht. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mesilased ja liblikad armastavad mind."},{"text":"Ma tulen paljudes erinevates v√§rvides."},{"text":"Muutun vahel puuviljaks."}],"options":[{"label":"Lilleke","isCorrect":true},{"label":"Haru","isCorrect":false},{"label":"Juur","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Olen pikk ja roheline ning kasvan viinapuul. Olen populaarne suupiste, eriti salatis. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen kr√µmpsuv ja v√§rskendav."},{"text":"Mind marineeritakse tihti purgis."},{"text":"Teen hea k√µrvalroa v√µileibadega."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":false},{"label":"Kurk","isCorrect":true},{"label":"Sibul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Mul on vars, lehed ja vahel ka okkad. Ma tunnen tihti magusat l√µhna ja tulen paljudes v√§rvides. Inimesed kingivad mulle kingituseks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind kasutatakse tihti kimpudes."},{"text":"M√µned arvavad, et olen armastuse s√ºmbol."},{"text":"V√µin kasvada aias v√µi potis."}],"options":[{"label":"Karikakra","isCorrect":false},{"label":"Roos","isCorrect":true},{"label":"Tulp","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Olen tera, mis kasvab p√µldudel. Minust v√µib teha leiba, pastat ja teravilja. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen klammerduv toit paljudes riikides."},{"text":"Mind jahvatatakse tihti jahuks."},{"text":"P√µllumehed kasvatavad mind."}],"options":[{"label":"Riis","isCorrect":false},{"label":"Nisu","isCorrect":true},{"label":"Corn","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Olen suur, √ºmar, paksu rohelise kamara ja magusa, mahlase punase v√µi roosa lihaga puuvili. Sobib ideaalselt kuumaks p√§evaks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen enamasti vesi."},{"text":"Mul on tihti mustad seemned sees."},{"text":"Inimestel on mind tihti piknikul."}],"options":[{"label":"Kantaloupe","isCorrect":false},{"label":"Arbuus","isCorrect":true},{"label":"Mesik√§pp","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Olen k√∂√∂givili, mis kasvab maa all. Mul on pikk oran≈æ juur, mis sobib h√§sti su silmadele. Mis ma olen?","hints":[{"text":"K√º√ºlikud armastavad mind s√º√ºa."},{"text":"Olen hea A-vitamiini allikas."},{"text":"Ô∏è V√µid s√º√ºa mind toorelt v√µi keedetult."}],"options":[{"label":"Peed","isCorrect":false},{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Redis","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Olen puuliik, mis toodab magusat, kuldset vedelikku. Seda vedelikku tilgutatakse sageli pannkookidele v√µi vahvlitele. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind seostatakse tihti Kanadaga."},{"text":"Vedelik kogutakse puu n√§ppimise teel."},{"text":"Vedelik keedetakse maha siirupi valmistamiseks."}],"options":[{"label":"Tammepuu","isCorrect":false},{"label":"vahtrapuu","isCorrect":true},{"label":"M√§nnipuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen taim, mille lehti kasutatakse populaarse kuuma joogi valmistamiseks. Kasvan soojas ja vihmases kliimas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu jook tuleb paljudes erinevates maitsetes."},{"text":"Mind kasvatatakse sellistes kohtades nagu Hiina ja India."},{"text":"M√µned minusugused v√µivad aidata sul l√µ√µgastuda."}],"options":[{"label":"Kohv","isCorrect":false},{"label":"Tee","isCorrect":true},{"label":"Kakao","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen k√µ√µlustega ronitaim. Minu vili kuivatatakse ja kasutatakse v√ºrtsina ning ma v√µin sind aevastama panna. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Tulen musta, valge, rohelise ja roosaga."},{"text":"Olen tihti harjunud toitu maitsestama."},{"text":"M√µned inimesed on minu suhtes allergilised."}],"options":[{"label":"Kaneel","isCorrect":false},{"label":"Piparkook","isCorrect":true},{"label":"Kurkum","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}}]}